★降膽固醇藥、糖尿藥，如果喺街畀警察搵到，隨時被捕！

「其實除咗『偉哥』、犀利士呢啲壯陽藥，一啲常見嘅藥物，好似降膽固醇藥、糖尿藥（見表），通通都屬於第一部毒藥表列入面，如果喺街畀警察搵到，而又冇合理解釋，隨時被捕！」香港藥學服務基金管理委員會成員蘇曜華指出，衞生署列為「第一部毒藥」的藥物，需要在註冊藥房，有註冊藥劑師在場監督的情況下，方可出售，市民若胡亂購買，隨時墮入法網。

根據《藥劑業及毒藥條例》，除非得到註冊醫生或牙醫提供治療而取得第一部毒藥，否則管有該些藥物均屬違法，最高可罰款10萬元及監禁2年。

見好多廢老在快餐店食降血壓藥，會否被捕？

廢老做看更，好多有食藥

香港唔俾病

點解咁多廢老要降血壓？大魚大肉又唔運動？

點解D名咁撚ON9

可以用醫療券，廢老表示用得唔好嘥

need work

龜都唔識字 撚會捉捉咩

即係幫屋企人同朋友買/拎/帶藥係犯法?

拎同帶藥呢咁?

有時改得好好
必利痛 panadol
撲熱息痛 paracetamol
音譯意譯都有齊

解釋到咪得，
有咩留返同法官講

你有冇食開

老左就要食

返工搭車途中呢？

廢老有幾多個完全唔使食藥？

醫生紙 鬼畫符咁

買個時，唔係即刻攞，轉頭親友攞唔奇

條法例似玩廢老多

會不會又係age above 60豁免，所以冇廢老組織示威

jm9
合理解釋當睇唔到？

U又唔go out, 驚咩